アイドルちゃん(偶像醬)——一個平凡偶像的平凡日常

00 序

大家好。我叫組長。
アイドルちゃん(偶像醬)係我嘅第一篇作品。
呢個作品入面會寫吓一個平凡嘅偶像(日向美愉)嘅日常。

帶返個頭盔先啦
アイドルちゃん(偶像醬)嘅主角日向美愉，係建基於某位我好鐘意偶像嘅。人物設定上都大致上基於嗰位偶像，而且我都會盡力跟返呢個偶像喺現實世界上發生咗嘅事。

但係，所有呢篇故嘅內容都係我代入美愉呢個角色作嘅文。自然地就會包含咗我個人嘅諗法，或者係我對事情嘅分析，絕非代表任何人嘅諗法。
簡單嚟講就係我呢個毒撚嘅FF。

アイドルちゃん(偶像醬)呢個「故」其實都算唔上係一個故仔，反而係一堆散文嘅集合。
就好似睇緊一個偶像嘅自白，自己一個對住空氣隨便講佢腦入面想講嘅嘢，又或者係好似寫日記咁樣。

今次係我第一次寫文，如果有咩唔好請大家屌得細力啲。我自己都知自己文筆好廢。
但係唔啱嘅話就請屌，我都想寫呢篇文嘅時候可以有進步。
有建議或者有咩想問美愉嘅，亦都請大家多多指教。

嚟緊如果係我個人嘅名義有嘢要講嘅話，就會用返紫色字。
唔講咁多，即刻開故！

00 序 完

lm

留名G持

01 自我介紹

大家好～～！我是一直像太陽般照耀着大家的日向美愉（ひなた みゆ，Hinata Miyu）！！

呀。
不小心就用了平日的打招呼方式。
再介紹一次，我叫日向美愉。
27歲，正在✕✕團進行偶像活動。
還有，在新宿的✕✕✕居酒屋兼職打工。

嗯？
為甚麼要打工？
嘛，沒錢啊。
你以為每個偶像都像48、46系那些一樣，單靠偶像活動就足以生活嗎？
別傻了。

但是，偶像之中我們團應該還好吧。
有固定的網上節目，一年兩次左右的大型演唱會，大概還可以算在業界的中游吧。

在這團裏面，我大概是比較沒有人氣的一位。雖然還是比下有餘，但是我個人的粉絲絕對不算多的。
恐怕問題出自自己的樣子身上。客觀地說，我是團內樣子倒數五位內的「醜女」吧。(雖然其實是大家都很可愛很美的關係)

自己根本算不上是美女，我其實很清楚。最多最多也只是中上吧。(不要叫我「中上女神」好嗎)
大概就是在街上看見我也不會回頭再看的程度吧。
但是我的笑容經常會被讚可愛，大概這就是我的必殺技了。

簡單說，我日向美愉就是一位在業界中游的偶像團體裏，擁有不多忠實粉絲，生得挺平凡的女生。
讀到這裏仍然對我這個一般得可憐的女生有興趣的話，那實在讓我太感動了。
如果不介意的話，讓我下一篇繼續介紹一下自己吧。

01 自我介紹 完

第一篇。
希望睇完大家都可以俾少少意見啦
或者有咩問題想問美愉都可以嫁
嚟緊盡量一日一篇啦
請多多指教！

LM !!!

Lm

同日向坂有冇關係？

Lm，同埋唔好用紫色，睇到眼殘

樓豬出文未

推

冇

明白
多謝意見

擺低老母抵押住OK？

02 日向美愉的偶像初體驗

上次簡短介紹過我日向美愉是一個怎樣的人之後，這次繼續談談自己。不如簡單分享一下為甚麽我會成偶像吧。

自小開始，我的夢想已經是要成為一位演員。一位舞台劇演員。目標是能夠有一萬個為了看我而來的客人。

但是，為甚麼我現在成為了一位偶像呢？

嘛，其實我現在除了在✕✕團唱歌跳舞，以及在✕✕✕居酒屋打工之外，我還會演舞台劇。總算是某程度上達成自己的夢想吧。

高中畢業後，我隻身來到東京的大學，修讀話劇。(不用問，我當然知道莎士比亞的四大悲劇。)
家裏很窮，所以我首先借了學貸，然後為了生活費還在某間連鎖拉麵店(香港好像也有分店的)打工。
畢業之後，為了能夠早日還完學債，很努力地找舞台劇的工作。但是，大家也可能知道，單靠舞台劇和單靠偶像活動一樣，其實是很難保障自己生活的。於是我開始盡量找不同的藝能系工作，例如…做一名偶像。

結果終於在4年多以前，我終於被選為新的偶像團體某M團的成員。而且，竟然讓我擔任隊長。雖然薪金還是挺低，但是負責某M團的製作人也是娛樂圈內頗有地位的人。參加之後有了知名度的話，可能有朝一日我就可以召來一萬位客人吧。

當年的我，果然是太年輕了。

第一次見到我的隊友時，那時應該就要知道了。
一團8個女生，我這樣的平凡女生也可以當作ACE的話，那別的女生究竟會是怎樣？
嘛，樣子來說我是某M團之中比較好的，然後全部人在娛樂圈的經歷，我已經是第一長了(那時是我演員出道第5年)。

可能大家會問「48系那些女生都是由零做起啊，那不是沒問題嗎？」
對啊。但是48系那些人，全部都是每天訓練的。AKB劇場每天都有公演，那些女生入團以後就全心全意為了當個專業的偶像而努力啊。
這裏？我和幾個別的女生還好，但是這邊有一個還在全職工作的女生。還有一個全職……媽媽。

當時的我還是太年輕，不知道這是一個多大的問題。
倒不如說，就算當時知道有問題，還是不得不努力走下去吧。幸好當時的我有夠天真，還是很努力地練習，很努力和團員們搞好關係，在M團的時期還是挺有趣的。大概如果現在看見這麼不努力的隊友的話，可能心裏面會有點不愉快吧。

幾個月之後，那些不太能夠努力的女生就被「卒業(畢業)」了。運營[註1]也是頗為狠心的，半迫半就地使她們這樣退出了。然後又再次招收新成員，請來了兩個樣子和才能都很不錯的女生。一位會唱會跳，另一位身材很好，也懂得搞笑的，使我們的活動和網上直播更加有趣。

但是，變化過後還是沒有改變我們集客人數的不足。結果在組團兩年之後，由於「演唱會沒有達到目標人數」，於是我們某M團就解散了。

幸好，在解散前幾個月，我和幾個隊友都被運營那邊介紹到同一公司的新的團體，兩邊同時活動。那就是現在我所屬的✕✕團了。
經營團體的人其實沒太大分別，但是因為請來一些本身已經有名的女生加入，而且當時有每星期的電視節目，✕✕團在正式開始時已經受到注目。直至現在，✕✕團也能夠保持穩定的客源，安定地站在業界中游位置。而我，就是這中游團體一個平凡成員。

這次談了我在某M團的偶像初體驗。
如此流水帳的歷史，大概很無趣吧。
看到最後的話，我應該要感謝你。
下次繼續談談我的個人歷史吧。特別在✕✕團的期間。整體來說都比較有趣的一個團體，談起來應該不會像這篇一樣悶吧。
喂，組長！不要把難得來到的觀眾們給悶走啊！！

註1：
運營：指經營偶像團體的組織。團體的經理人等，負責該團體的人們，統稱「運營」。

02 日向美愉的偶像初體驗 完

第二集。
自己都覺得唔太有趣嘅一集，但係為咗大家可以了解吓美愉嘅過去，冇計啦

如果有啲咩想問吓美愉，歡迎樓下發問。
聽日視乎進度，可能可以早啲出文俾大家

參考返佢歷史呢點真係好煩
諗唔到人名真係好煩

救返娘親大人先
廢文食住先啦屌

個人感想加番條分隔線會唔會好d

高中畢業後，我隻身來到東京的大學，修讀話劇。(不用問，我當然知道莎士比亞的四大悲劇。)

連登冇得add?
淨係可以手動_____——————？

手動分界線啦

？！？！

あしゅ

一推支持

樓主嚟？

唔係唔係

似預視結局

開過av post，相信樓主係巴
btw，點解我望住堆中文，腦入邊會自動有把日文聲出咗嚟

巴嚟

日文聲？點解我聽唔到嘅？
意味わからない（笑）

拍定手先啦

最後去在參加百萬富翁，完

なに？

今日希望喺7點前可以救返娘親
又或者好彩嘅話可以出多篇

唔好咁痴線啦

03 日向美愉的今生：✕✕團的「下把位」人生

上次說到某M團的結局，還有加入✕✕團的故事。
這次繼續談談我在✕✕團的偶像人生。

✕✕團裏，由於本身以前有其他活動的人比較多，隊友的感覺也比較穩定。而且電視節目方面，像某某坂和某某48的節目一樣，也是由有名的諧星擔任主持。總之，感覺比起某M團實在好太多了。

但是……我的地位就由正中的ACE變成一位綠葉小角色。始終別人又比我有名，又比我可愛多了……自然，位子就是留給她們了。

當年的我當然有點難過。得不到注意的話，大概就沒辦法接到新工作，更不用說當上一位成功的舞台劇演員吧……我也不知道，究竟接下來要怎麼走下去。

幸好，不久之後我也有了自己的定位。有自己的定位和角色這點對於偶像來說其實十分重要。如果有機會的話再詳談。由於我本身就是舞台劇女星出身，於是乎慢慢地我就成為團內那個戲劇化的女生。在節目裏沉醉在自己的FF戲劇世界裏面，又或者像演舞台劇一樣高聲大叫，成為了我的表演機會。然後理所當然地被別人吐槽，成為一位專業的「下把位」。

———————

團體開始上軌道，而我也安心地做好我在團體裏被恥笑的本分。慢慢地人氣也好像有點進步(雖然還是不算受歡迎)，而且每年也有一些有趣的新工作，不論是團內或是團外也有新的挑戰。

雖然這樣說，直到現在，我的集客量還是相對地弱，還有學債…根本就像沒還過！(笑)
但是，作為一位只有元氣不會輸別人的元氣白痴，美愉是不會放棄的！！未來都請大家多多指教！！

組長，替我宣傳一下吧…
有沒有人願意養我這個貧窮的日本偶像啊……

03 日向美愉的今生：✕✕團的「下把位」人生 完

———————

第三回。
將美愉嘅簡史寫完，下回起會一篇討論一個topic。
如果有嘢想問美愉，歡迎大家發問！

今日上堂冇嘢做，所以早啲出文救娘親
如果仲有時間，希望可以提早開始執筆下篇
好彩嘅話可能可以今日內出多一篇

多謝支持！

美愉日文係咩？

みゆ

04 日向軍團

悶死人的首三篇過後(都是組長的錯)，不如談點有趣些的。

「日向軍團」

甚麼？不是我的複製人軍隊啦。
是我的粉絲的暱稱。
只有你喜歡我，你就是「日向軍團」的一份子了。

粉絲其實對偶像來說有極其重要的地位，尤其是對於我這些沒怎麼人氣的女生來說，更是「命」。

因為，粉絲就是金錢呀。

讓我先講清楚，我當然不是只當他們金錢，他們對我來說還是支持我的力量，大多還是很好的朋友。我很重視他們，他們就是我的原動力。
不過以偶像生活的角度來看，粉絲就是錢。會行動會思考的金錢。

尤其是我這些沒太多粉絲的人。

—————

第一，粉絲的數量可以影響你的工作量。以舞台劇的面試為例。大家有沒有見過面試官會問大家：「請問你在Twitter上有多少跟隨者？」？我見過，我真的見過。有時就是這樣。明明演技還是比較不足，但是還可以擔任主要角色的，有時就會是那些人。
討厭嗎？嘛，不能說討厭啦。始終，舞台劇也好，也是一盤生意，還是要計算，還是得權衡輕重的。但是總是有點不甘心。

第二，又再以舞台劇為例。這次是賣票。可能大家沒有看舞台劇的經驗，那就讓我說明一下。在上網預訂門票的時候，絕大部分時候，也會有一條問題。
「大家為了那位演員到場呢？」
拜託了。千萬千萬要填。
其實，我們這些演員要和舞台劇那邊簽約，要求我們賣出最少一定程度的門票。如果賣不出去，就會要由我們自己出錢填回。運氣好的話可能可以將這些自費門票平價賣給朋友，拿回一點成本。運氣不好的話，就…嘛…你明白的…
當然那邊也會參考這個數據，考慮會不會再請那個人參與演出。
所以如果可以的話，請大家也要多多填那條問題呀。

第三就是活動時的禮物（差し入れ，Sashiire）了。
想要新的衣服？
想要Switch？
想要喜歡的節目的DVD？
差し入れ。
有想要的東西，有時各種明示暗示一番的話，可能就會有機會收到了。日用品的話就會有點那個，但是各類非必要的物品的話就幫大忙了。
雖然確實是有點無恥，但是我覺得既然軍團的大家都會在見面的時候送上禮物的話，倒不如我也確保大家不會送錯吧。雖然任何東西也好，我都會很感激的！

—————

對於人氣不多的我，為了在這業界生存，只能夠不好意思地請軍團的大家每齣舞台劇也看個一兩遍，多多益善。又或者帶朋友一起來看！歡迎歡迎！

有點現實的話題。但是生存就是這樣。放心吧，我平時是樂觀得很的。無論你有沒有付錢支持我也好，我都十分感謝你的支持！就算你的本命[註1]不是我也好，是DD[註2]也好，「來者不拒」就是日向軍團的宗旨！

有機會的話一定要來支持我呀！！！！！
下一回不如就談一下日向軍團的成員吧。

—————

註1：本命：意指最喜歡的一個。香港可能可以用「老婆」？
註2：DD：哪個都喜歡（誰でも大好き，Daredemo Daisuki）的簡稱。

04 日向軍團 完

第四集。
現實嘅話題。但係應該有趣啲掛
自已都知之前嘅話題應該都真係冇人想知

偶像大概都有背後嘅辛酸，所以如果大家可以嘅話都支持吓自己嘅本命啦。有多一個人都好，都係對佢哋嘅支持。可能就係你嘅支持，令佢哋想努力落去

對唔住日日都咁夜先出文

(聽講係你話要瞓晏覺嫁喎垃圾組長)

希望呢篇大家會覺得有趣啲啦
有咩問題想問歡迎留言
我睇吓由我答定係我召喚美愉出嚟答大家啦
(唔好FF啦死肥宅)

繼續支持

有大家支持我都會堅持

好睇，幾有趣

多謝支持

加油 連登需要你

嘩 咁誇張呀
有啲唔好意思添

啱呀
有得見就見
有得課就課啦

樓豬飛未？

那有錢

又飛

冇錢
請我

仆街
掛住打機又唔記得出文

盡快出返救老母

有錢*100000000果d故？？

冇錢 呢度個個都冇錢
主角都欠緊錢
冇甜冇戀愛(好似係

所以應該唔會有突然搵有錢人埋單嘅展開

05 日向軍團大閱兵

大家好！！！！
我回來了！！！！
不好意思啦，今晚有點晚～
✕✕✕居酒屋那邊啦。晚了走啦。
我也不想啦。誰叫客人不肯走啊…
為甚麼看來這樣高興？
我今天被人客誇獎了喔！！！

——————

昨天說過了，今天繼續聊聊我的粉絲。
其實，日向軍團人數真的不多啦。常常來見面的大概就是不過20個…
所以說我的人氣就是弱呀…明明Twitter就有過萬個追隨者……
但是日向軍團的成員每個都很好啦。不只是對我好，軍團裏面也是一團和氣的。
為甚我會知道？
他們人少得會在LINE裏開個群組聊天，我有時就會問他們拿來看呀。有時就在那邊留言，給他們一個小小的驚喜。

20個以下的粉絲之中，除了一個女生之外，全都是男的。
大概現在大家心裏面都是一群嘔心肥宅在揮熒光棒的情境吧。可能還憑空聽到「咩姑咩姑fire」也說不定吧。
其實也不是這樣啦。
當然年紀上差不多全部都已經30以上，然後獨身男性也是絕大多數，但是其實也沒有嘔心的感覺啦。最多也是說有種「大叔感」的居多罷了。
但是，當中有還沒20歲的男生，同時也有60歲左右的粉絲。
其實基本上我是來者不拒啦，始終我也在○蘭和居酒屋之類的工作過，怎麼樣的客人都不會接受不了吧。況且日向軍團的大家都很守規矩，也是很溫柔的，我是沒有太大的擔心。

然後上一年，竟然像我這樣的平凡偶像，也有海外粉絲了！！！
日向軍團的香港支部和台灣支部，在去年正式開始了！！！
雖然兩邊都只有一個人，而且台灣那邊的是一個DD，但是「日向美愉」這名字也都變得國際化了！

但是，我的粉絲們大部分都有一個不小的問題。
那就是差不多全部都是「地方組」。
地方組，就是不是住在東京或者首都圈附近的人。
大阪，名古屋的也算是。
約莫就只有2個人在東京居住，而其他的在全日本各個角落散居。
問題是，尤其是我這些沒太大動員力的人，活動都基本上集中在一個城市之內。普通來說就是東京，但如果是地方偶像之類的話，就有可能集中其他地方活動。
所以差不多所有人都要為了來參加活動而額外付出更多交通費和時間。
這樣，大家就要考慮究竟來還是不來。因為這樣的關係，我的動員人數也很難保持安全水平啊。

——————

稍為有點困擾的問題，但是也是沒辦法啊…
不過反過來說，來見面的人，就真的是為見我一面而特意付錢花時間而來，真的萬分感激啊！！大家都是最好的！！
然後大家有機會的話也來玩吧！！！

05 日向軍團大閱兵 完

——————

救老母最緊要！

今日嘅message係，希望唔好將每個偶像粉絲當係油頭肥宅或者唔識講嘢毒撚
(雖然我係名符其實如假包換嘅死肥宅)

我真係有見過結咗婚嘅人，一樣喺個台下面揮blade玩得好開心。
我都有見過靚到心諗「不如請佢上台表演嘅啦屌」女性粉絲。

所以有時偶像宅可能係你估都估唔到嘅。
又或者可能人地都唔好意思喺大家面前講自己嘅愛好係偶像呢

希望大家都理解，偶像可能都係興趣嘅一種啫

伯母終於安全

到自己親自落筆寫嘅時候
先至發現原來一日一文
唔係咁易嫁葉師傅

希望大家都可以睇得開心啲

枕営業

好緊張，樓豬終於喺篇文出現

好可惜
美愉樣子如何
連枕營業都冇佢份

粉絲非樓主

百貨應百客

她永遠不會成功.jpg

06 日向Complex

Complex（コンプレックス）：
一個人對自己的不滿之處，自覺不足的地方。
情結。(by Google老師)

——————

昨日
我嘅組長入嚟個po
聽到有個人講話我有枕營業
係你！
哈哈哈哈哈哈哈！！！
我當堂嚇一跳
然後得啖笑！
呢個世界竟然有人話我枕營業
咁分明太睇得起我啫！！

好，不玩了。
組長也沒餵我吃麵，不好玩。

——————

但是對我來說枕營業大概是不可能吧。
根本不會有人想和我那個吧…
不是說笑。
根本以我的樣子身材，應該就是沒人想碰吧。
事實上，我還是個處女。

——————

樣子平凡，沒化妝應該算是有點醜。
只有笑的時候有點孩子式的可愛。

三圍是78(B Cup)-60-89 (約兩年前數字)。
雖然好像穿了矯形內衣之後有C罩杯[註1]，但是基本上也只是由砧板變成貧乳。
屁股也沒有特別。可能反而是特別平？

然後身高是154cm。
絕望的身高啊…雖然在日本也不是那麼差…

——————

綜合以上三點，大概我的賣點就只有勉強能叫作「合法蘿莉」吧。
加上天真爛漫的性格，可能最適合的就是這樣的路線…？
所以其實有不少舞台劇我也是擔任小孩子的角色。
去年就有兩套演10歲以下的小孩子…

但是，平日的樣子不夠像小孩又是死穴…
外表完全沒有色氣[註2]呀幹！！！
就連自己的粉絲都會說，根本無法將「日向美愉」和「色氣」連繫在一起啦！！！
這樣的我，哪裏會有人想和我那個啦！！！！！
呀呀呀呀呀呀呀呀！！！！！

這就是我的Complex了。
我的樣子如何，我的星途也必如何。
總之就先把自己的丑角當好，再想下一步吧。
如果這樣也不做好的話，只是想着要當上閃耀的偶像的話，大概根本就是夢吧。
雖然我真的開始，有點想交個認真的男朋友，然後將初夜給他…
但是…嘛…
那有男朋友，你老母。

總之明天我也要加油！！！
日向美愉，每天都要以笑容照耀大家！！

——————

註1：聽說日本罩杯size和香港有偏差。日本C Cup可以當作香港的A同B中間左右…
註2：「色氣」有點難譯作中文，但就是一種性感的感覺。有色氣的人就是會使人覺得她很性感。

06 日向Complex 完

——————

話咁快已經去到第六話。
心入面其實都有三兩個topic想9up吓
但係見今日有人講起枕營業，我覺得一定要排除大家對美愉無謂嘅幻想
邊有人有興趣啦，這麼醜的妞.jpg
如果你咁都有興趣我都只能夠講
你真識食，你真識食.jpg

等我嚟為民除害

屠龍勇者

記得幫佢擔埋佢啲學債

生狗都有人推啦
枕營運呢啲嘅 有咩冇可能

但係都係要講句
這麼醜的妞.jpg

認真唔熟46/48系
但係樣最衝擊嘅都係三上鬼頭桃菜啫

咪住，咁都幾難頂吓喎

乃團之顏

[頭盔]
可能今日要深夜，或者甚至出唔到文
大家屌得輕手啲

07 恋物語

今天累死了。
今天又在✕✕✕居酒屋那邊打工。
然後有幾個粉絲來了喝酒。
玩了一整晚，有點累。

對，經理人那邊不介意我跟大家說我在哪裏打工。
居酒屋那邊更不用說，叫我大力宣傳。
那如果大家都有興趣的話，地址就是：
譚ｱ莠ｬ驛ｽ譁ｰ螳ｿ蛹ｺ隘ｿ譁ｰ螳ｿ繧､繝?蝗?XI 螳昴ン繝ｫB1。
大家記得要來喔。
如果怕我不在的話，可以在Twitter那邊送個短訊，我會答你的。

——————

今天要說的是戀愛話題。

嘛，自從畢業然後出道之後，我就沒有再戀愛過。
應該說，出道之後，我放棄了戀愛。我決定了不能讓戀愛影響我的演藝生涯。
而且金錢方面也沒有和別人交往的空間。我也不太喜歡要男的替我出太多錢。所以實際上也是不太可能戀愛。
所以，其實出道不久有男生喜歡我而被我拒絕了。

現在老實說有點後悔。
誰想到，自此之後我就再沒有男性和我走得那麼近了。
年輕的日向美愉，你真他媽是一個白痴。
現在我會接受交男朋友啦。已經不再年輕，而且粉絲們也沒有太大的反對。交個好男友的話，自己、家人、粉絲們也應該會開心吧。

但是，我又不太接受隨便就和別人在一起，又或者是一夜情之類的…
不像我們✕✕團有些女生，就很愛這些有的沒的…
對，運營那邊沒太大的意見。
只要不要惹來那些文春炮[註1]那些，大概都是不太會反對啦。

我的經理人荒川，也沒有要反對我去交男朋友喔。
只是說過「交到的話要帶來見面唷」那樣。
又不是我爸爸…
不過我和爸爸也沒聯絡啦，所以也可以把荒川經理人當作自己的爸爸？

——————

然後，有沒有考慮過和自己的粉絲交往？
說沒有是騙人的。
最能夠確定一定愛我的，肯定是粉絲吧…
然後很容易就知道究竟對方是甚麼職業，甚至是收入…
不是圈內的又不用怕緋聞(雖然怎樣想也不會有人理會我)
真的是各種好處啊。
難怪「一般人又贏[註2]」是這麼常見啊…
不過粉絲之中，大部分是四五十歲的叔叔，可能交往起來有點困難吧。然後我的粉絲大多都住在東京以外，約會都很難啊…

想得太現實了！
你根本沒有男朋友啊日向美愉！！
還是找個喜歡我的，願意讓我繼續追隨舞台劇演員的人最重要啊！！
不管是誰都好，有沒有人願意和我這個東京貧窮小偶像在一起呀！！！！！！

——————

07 恋物語 完

註1：文春炮：遭《週刊文春》報導負面新聞。
註2：一般人：通常明星、偶像經經理人公司發佈戀愛消息時，交往對象如非特別人士，通常以「一般人」、「一般男性」等形容對象。

——————

瞓唔着所以寫埋第7話。
開始feel到自己冇咩料寫
好驚開咗波一星期已經冇嘢好寫
唉！屌那媽，頂硬上！

同埋可唔可以俾我做一般人…(FF

加油，繼續十卜

呢個恋物語唔夠震撼

咁係冇恋吖嘛

呢到係加甜既好機會

對唔住各位。
今日卡關卡得好緊要，而且啱啱有本命嘅節目要睇，所以到宜家都未出到文。
已經好努力咁趕緊工，希望盡快可以救娘親

08 24個日向美愉

話說又有人說甚麼加甜的。
可以不要再說嗎…
我真的，真的沒有男生碰…
雖然上一年說過，差不多想捨去處女之身，但是…不要再說了。
我覺得自己是零。
或者說，我(的性經驗)真的是零。
今天起我叫日向美源…
美源髮彩，冇得彈。

我不玩白痴梗啦！不要走啦組長！
對不起啦！
快快開始今天的話題吧！

——————

甚麼？問我轉換那麼快，是不是精神分裂？
不是啦。是我的角色和我的性格吧…
又或者可以是夾雜了一些演技吧。

雖然平日的我在大家面前就是愛笑愛玩的女生，但是平時討論認真的問題的時候，我其實還算平淡和理性吧。就好像現在，就處於一個這樣的狀態。要認真地討論的話，怎樣想也是要冷靜下來談吧。

老實說自己也挺經常進入這個狀態。尤其是自己一個人的時候。例如讀劇本的時候，就要認真一點，去理解劇本，想想如何去演好手上的角色。在這樣的情況下，認真地做這點就極為重要了。

但是不用太認真的時候，還是保持着我的性格。始終大家喜歡的，就是這樣活潑開朗的我吧。打工，見粉絲，和朋友見面之類的話，普通就是這樣。用這樣的一面來面對所有的人，所有的事，才會有好的結果吧。

因為這樣，在大家的眼中，我就是那個元氣120%，超正面的樂觀女生。
最喜歡就是笑！這就是我，日向美愉！！
當然可以說是正確的，但是這並不是完整的我。

——————

由於是偶像的關係，形象方面我是很盡力地保持一致的。
由始至終維持着這種百分元氣的感覺。
然後被吐槽的時候也是繼續着超元氣的形象。

所以可能第一次來看我演出的舞台劇的時候，就會發現一個截然不同的日向美愉。
平時從來不會哭的我，竟然隨便就可以嘩啦嘩啦地大哭。
應該是只會看「偶像的日向美愉」的人沒有想像過的驚喜吧。

——————

然後特別想額外地提及的，是綜藝節目。
如果我們✕✕團的綜藝節目的話，角色的形象我會更加突顯，而且反應要比起平日更加誇張。
不是的話，大家也不會覺得有趣吧。
而且，反應一定要快，保持着明快的節奏也是一大重點。
「綜藝好難做」是我們✕✕團的女生經常會說的一句。
始終不停地將自己的反應誇張化，做反應不好要被人罵，又或者一小時節目裏面連一個近鏡都沒有，全部都很辛苦。

但是，我認為正是如此困難，才更有為此而努力的價值。對我來說，綜藝節目根本就是鍛煉作為一個藝人的神經的地方。
為未來而裝備自己，如果未來願意來到我跟前的話。

最後送大家一段我在YouTube聽過的說法。
「有人說在面試的時候很難拿出勇氣說話，會不會是自己的性格上做不到呢？
試想想和朋友一起的你。根本大部分人沒有性格上不行這回事。
其實，每一個人都有不同的面向。在不同的場面，人會用不同的面向來面對不同的場面。
所以，要做的不是如何迫自己說話，而是調節自己，使自己不論何時都可以用那個你想用的面向。」

今天的美愉好像有點太認真呢…明天找點輕鬆點的話題吧…

08 24個日向美愉 完

——————

卡關卡死人咩…
今日有少少諗唔到講咩所以夾硬搵咗啲嘢講。
但係寫完意外地都唔係咁差…唔知大家又點睇呢？

放心，睇完今日嘅節目，我大概都有啲新嘅諗頭。

同樣，如果有咩想知嘅話題
又或者有想問美愉嘅嘢嘅話
歡迎留言問。
我會召喚(FF)佢出嚟問

今天起我叫日向美源…
美源髮彩，冇得彈。

3/10

09 水著寫真？不了。

昨天的話題太認真了，有點悶？
都是組長的錯。
不要怪我。

——————

實不相瞞，雖然我是處女，但是我也是水著女星。
就是那些拍寫真片那些。穿著很性感的衣服對着鏡頭擺姿勢那些。
對，像我這樣的沒身材沒樣子的也可以做。
雖然完全不暢銷。

基本上只要你是一名藝人，然後有點粉絲或者屬於某些偶像團體的話，基本上就有人叫你去拍寫真。
前提是不要太醜。不醜就夠了。

在某M團出道不久後就已經接下第一次的寫真。
然後不知為何去年又有兩次這樣的工作。
結果可以告訴大家，真的除了粉絲之外沒有那麼多人買……
每次的銷量也沒有過100枚…

——————

嘛…我也不太想再拍了。
薪金又不是很好，自己也不太擅長擺能夠引誘男生的姿勢。
果然是技術不足啊…

本來也只是為了人氣去拍寫真啦。
本身都是打算靠着寫真來讓更多人認識我，來助我完成我的演員夢。
但是既然也沒有成功，倒不如專注偶像和演員這兩方面。

還有…要成為一個成功的寫真女星
樣子或者身材都很重要…
大多我認識的有名的寫真女星，兩樣起碼都有一樣啦…
始終，粉絲以外的人的話，都是買回去「用」的…

樣子和技術，哪方面也不行的我，就是沒太大機會啦…
都是在其他地方見大家吧。
例如綜藝節目、LIVE、舞台劇等等，都可以來見我的！
最近接下了舞台劇的工作喔！
還要是女主角！！！！！！！
6月頭有機會的話，就來見我吧！！
我等着你喔。

09 水著寫真？不了。 完

——————

好啦今日結果都幾悶同幾短吓
不過在下真係睇過日向美愉嘅現實參照版嘅寫真。
每一秒都睇晒，全程都望住個芒。
兩隻手可以擺喺枱面。

作為懲罰遊戲。
睇完真係好攰好辛苦。

懲罰遊戲

唔係講笑 真係好唔掂
折磨自己

文嘅嘢係急唔嚟，有時未必真係淨係用佢一個人嘅故事嘅，參考吓其他idols都得

由48轉左去追地下之後睇個故好有同感

會唔會有人說佢去拍av?
聽講有唔少都係前偶像黎

其實好多拍av嘅分分鐘靚過偶像

呢個真

cfu
大家某程度上都係好兄弟

鬼頭桃菜都可以變三上悠亞
都係可以變返嚟嘅

av界大把樣靚身材正

你個故同我本命真係差唔多
追到停唔到

拍左av之後要比以前更加keep住樣同身材
變左三上佢真係同你講做返鬼頭不了

btw你果個6月頭係真係有舞台？
如果係東京可以去睇下

做鬼頭分分鐘退休都紅唔起

冇錯
咁多人 排隊都未到佢既

所以都算係佢人生最正確嘅決定

係

咁去睇下先

唔想喺度爆佢出嚟
TG ok?

入過48坑既表示明白

10 偶像宅活動指南：聞名不如一見

甚麼？
有人看完這串廢文之後有興趣看我？
真的？謝謝你！！！！

今天不如說一下與粉絲互動的方式。
大致上分兩類，線上或線下。

——————

線上的就是那些網上的互動方式。
首先就是twitter, instagram那些基本的社交網絡。
貼文的回覆我全都會讀會讚，有趣的就會再回覆。
基本上每天都會貼圖貼文，使人不要忘記我。

然後如果大家在Twitter、Instagram之類傳信息過來的話，基本上我大多都會看的。
所以大家如果有話想悄悄地跟我說，隨便！
其他的女生可能不允許信息功能，又或者除了特定的原因之外不會理會短訊，也希望大家明白。
不是每個人也喜歡看信息的。

然後就是其他的線上方式，例如SHOWROOM或者CHEERZ。
大多時候是在這些平台上直播。
我也只是在有活動或者有偶像比賽的時候才會用。
例如課金最多的偶像有些甚麼工作的有的沒的…

這些網站都比較坑粉絲的錢，課金的元素超多。
我也不太想要粉絲課金課得太辛苦啦。
尤其是不是直接課給我的…
所以直播的話還是instagram比較輕鬆吧。

——————

然後就是來見我們這些偶像的重點，線下活動。
就是大家可以和我們面對面接觸的機會。
我個人是挺喜歡這樣，因為可以認識一直在背後支持我的粉絲。或者是和日向軍團的大家聊天。

LIVE的話一定少不得。
雖然交流的機會不算最多，但是整個會場的氣氛很熱烈的話就很爽啊。
然後記得要買物販[註1]。我們那邊是買夠一定金額的話就可以表演後和全部人拍手。
到時可以簡單地談兩句。

然後另外就是舞台劇。
公演後大多有機會出來送客，又或者有些情況有可能可以一起拍拍立得（チェキ）[註2]。
到時當然可以適當地聊一回啦！
十分歡迎！！
然後也當然有物販。歡迎選購～～
倒不如說請多多支持～～！
因為是有營業目標的。

還有攝影會。
基本上就是付錢給攝影會的人，然後就可以拍攝我一段時間的樣子。
有時是一對多，有時是一對一。
嘛，雖然說是「攝影會」，但是不拍攝，聊天之類的也可以喔。
試過一小時的攝影會只拍了十多張相片的也有。

最後就是OFF會了。
基本上就是最可以大家一起開心玩的一項。
OFF會的話，活動內容十分自由。
通常都是由我或者經理人公司決定。
活動內容由在居酒屋飲酒到在迪士尼玩一整天都有。
但是也是最自由的活動類型。總之就是大家一起玩的概念。
我是最喜歡這種活動啦。
因為大家見到的我就是真正的我。
沒有角色，沒有其他身份。
還有福利也比較好啦！
隨時隨便拍照，而且我會為參加的大家準備一份小禮物。
各種各樣的福利滿載！
大家也來吧！！
課金給我吧！！！

其他的活動也有機會出現的！
如果有的話也請大家多多到場支持！！
請記得參考活動主辦的Twitter來了解活動內容喔！

——————

你也太想要錢吧，日向美愉。
這樣的話軍團的大家會生氣喔。

10 偶像宅活動指南：聞名不如一見 完

註1：物販：LIVE(或者其他活動)官方售賣的周邊商品都稱為物販。
註2：拍立得（チェキ）：香港稱「即影即有」。收費項目。請酌情課金。

——————

多謝大和巴
多謝大和巴
多謝大和巴

然後今日諗住寫啲比較簡單嘅
所以為有興趣偶像嘅大家寫咗啲佢哋平日同粉絲互動嘅內容。
係 我係好想飛
多謝支持。

有問題歡迎大家多多發問。
識答就答，唔識答我都試吓答

今日早咗喎

冇計 今晚有約

有女有約

仔嚟

反正真係冇野做
我多謝你幫我解決左個行程就真

btw 我日日望住twitter我都好想飛

飯地下團唔係住日本都幾難搞

唔飯都飯左

咪唯有日日望住twitter止渴

飛多幾次咪得囉

$$$$

交租都冇錢，仲講旅行

11 打工偶像的一天

大家好！！！日向美愉大姐姐回！來！了！！
哈哈哈哈哈哈哈哈哈！！！！

對不起，好像喝太多酒了。

——————

為甚麼每晚都那麼晚？
因為打工啊…
閉店時間真的沒有客人已經是萬幸了。

多數時候都是早上11點左右就回去打工，然後11點左右下班。
當然如果閉店時間晚了的話就…好像今晚這樣。

基本上如果沒有其他工作或者重要的事的話，就是每天都去打工。
沒有錢的我就只有這樣了。
又有錢，又有免費的午晚飯。
對於貧窮的偶像來說簡直就是避難所，就是天堂。
能夠打工實在太好了！！
最愛打工！！！！
醉了。

不過大家可能又會好奇，偶像的一天究竟是怎樣呢？

——————

拍每週我們團的節目的話大概是一次拍3集，每集一小時左右。
3集就已經一天了。
時間表大概就是早上10到11點左右開始，拍攝一集後休息一個小時左右，完全拍完通常最早也要晚上11時左右…
有時會和隊友們去吃點東西飲點酒
每次回家就已經最少12點了。
回家就馬上想睡了。

又或者是其他活動的話，例如跳舞排練、舞台劇綵排、別的工作的話，就是工作前起床化妝出發之類的套路吧。有空的話工作前後可以執拾家中…
但是因為家距離東京所有地方都很遠所以平時要很早出發。
所以通常準備好一切已經快沒時間了。

——————

最有記憶的一次是，有一次深夜舉辦的音樂祭的表演。
那晚大概12點左右要集合，然後2點左右表演15分鐘。
一直打工到11點左右準時離開，然後滿手魚腥味地趕往LIVE現場。
結果當然是被我們團的staff們恥笑了。
被當作梗一樣笑了。
嘛，沒辦法啊。
不過觀眾、隊友、staff們玩得超開心也是事實啦。
這樣就好。
大家開心的話，我當丑角也不錯啦。

然後以前換打工的工作的時候也試過
09:00-17:00 去新打工的店工作
22:00-06:00 回去○蘭工作。
嘛，好像和偶像活動不太有關係。

然後最瘋狂的也試過
早上0600上兒童節目
之後就去錄我們團的節目
最後晚上2300就是每星期的節目的現場直播
還要晚上的節目也比較…健全…
對比超大的。

——————

嘛，平日的話就是早到晚上班的打工女生。
然後工作的時候就通常也是早起晚睡。

超忙超累，但是就是為了那個遙不可及的夢，
我，日向美愉，
獻上自己的生命！

果然喝太多了。
回去睡了。

11 打工偶像的一天 完

——————

深夜救老母大行動
全面進場！

對唔住又咁夜。
希望聽日可以早啲。

但係完全feel到突然又冇嘢好寫呀屌…
唉，終於明啲作者日日俾人催稿有幾慘

日日有人約咪日日早出post

冇人約
今日瞓著咗所以晏到痴線

邊有咁多假

no pay

咁拎no pay法
應該可以準備可以準備紙皮箱

都要公司肯批你no pay至得架

之前拎得多
老細都出聲問我做咩

每年都清唔晒D假要臨尾一炮放, 基本上唔會請no pay

請假去event啦！ching

有假冇錢呢

阻人扑野

Your spring pocket will be barbecued!

不過我老細女人黎

12 Partners in Crime(上)

一回家就睡了，真是人型廢物呢…
組長。

——————

十多集還是在討論自己，會不會有點無聊？
差不多是時候加入些新角色吧…

不如首先就先介紹一下我工作最重要的人物。
我的經理人，荒川先生。

荒川先生他是個五十多歲的叔叔，有一個女兒。
嘛，實際上應該說可能有五個女兒，因為還有四個就是我們幾個他負責的女生。

基本上工作就是他負責接的。
如果有想做的工作也要先問他，讓他決定可不可以，之後薪金、條件之類的都交由他負責交涉。

——————

經理人公司主辦的工作，例如OFF會那些，他通常都會在場。
而且時常和在場的粉絲聊天。
似乎因為日向軍團的大家都和他的年紀都很接近，所以很好說話。
但是，聊的大部分時候也不是談我…
例如有一次，我好像聽到他和粉絲們聊筋肉人。
對，那套漫畫。
真的是連男性互相打架的故事也比我有趣嗎…？
荒川先生…日向軍團的諸位…

然後有空的話，其他活動都會出現在現場。
又是隨了要照顧我的時候以外，基本上就是和別人聊天。
會場的工作人員、別人的經理人、其他在場的明星之類…
沒有聽到他和別人談話的內容。
但是看他的樣子，似乎挺認真的…
希望他真是認真地在調查工作環境、收集情報吧。
不要是在談些有的沒的吧…

他的興趣除了自己的女兒(親生的那個，不是我們)，就是棒球。
基本上對他來說，人生就是工作、家庭、棒球那樣。
他的話題就只有這些啦…所以我通常都是開始話題的人…
總之一定要記住，不要隨便跟他談棒球…否則真的可能不用回家了。
嘛，粉絲們好像來的時候聊得超痛快的樣子呢…
喂！究竟是來看我還是聊棒球啊！

——————

當然，身為經理人，我覺得荒川是超級好的。
最有印象的是，明明對Pokemon沒有興趣，
為了和我交換寵物特意下載Pokemon GO，然後每天都玩。
明明根本沒有興趣…

還有工作的時候要替我買東西吃的話，總會記著我喜歡/不喜歡的食物。
有時還會多買一份，硬是說沒有時間吃(明明不停和別人聊天)，叫我帶回家吃。
……有時想起這件事，有點想哭。

最後多說一件事。
我也不太能夠理解原因的事。
每一次要由工作的場所回家的時候，
荒川先生他和我要乘同一線地鐵的話，
他永遠都會上車之後自己走去隔壁車廂，
不會和我說話…
我不明白。

——————

嘛。
第一次談別人就是經理人，可能有點太…認真了？
不過荒川先生真的是幫我太多了。
實在是不能夠不提的一位。
下回不如談談別的女生…吧…
不許變心喔。

12 Partners in Crime(上) 完

——————

好唔好意思。
琴日終於開咗日空窗。
原因唔多講啦，星期四晚瞓咗3個鐘多啲咋…

然後由於琴日冇出文，今晚會再出第二篇。
對唔住。

大家睇得開心啲

荒川先生

#執筆中

嚟緊盡量試吓每出一篇文前
都影一幅相
記錄吓寫呢篇文嘅情形

ip都唔洗check

係呀
我都唔多介意嘅

食飽就好出文

13 Partners in Crime (下)

叫我快點開始談那個女生？
好，那請我吃點東西…
雪糕吧。
麥當勞的新地？
那不客氣了。

——————

那女生可以稱作是我的拍檔。
那女生是我在藝能界之中最好的朋友。
那女生叫龍神未奈（りゅうがみ みな、Ryuugami Mina）。

未奈和我一樣都是屬於✕✕團的。
然後經理人公司也是一樣。
連負責的經理人，也同樣是荒川先生。
所以，我有很多機會和她在一起。

她是個26歲的女生，是我的後輩。
但是事業上真的比我成功太多…
工作的範圍和我接近，都是偶像、舞台劇、寫真女星。
但是每項都比我要成功。
偶像？明明我比她早偶像出道，但是她已經算是隊內主力。
舞台劇？演出數量和我接近，但是舞台的大小、集客人數遠比我多。
寫真？我出過3套，她一年內就已經出過3套。

但是，我也沒法討厭她。
人又可愛又友善…
每次想起她，就只能說…
人美真好。

樣子超可愛，有點胸部，有屁股…
只能暗暗羨慕…
果然就是這樣…
Your Face, Your Fate.

第一次和她正式聊天，就是✕✕團剛開始的時候。
當時我和她不太熟。
除了在某M團那邊一起來的人，就只認識她了。
她的樣子除了用「很緊張」來形容之外，就沒有其他了。
所以我便主動搭話了。
自此之後，我就和她一起玩了。
一同工作的機會很多，然後私底下也時常見面。

——————

雖然如此，但是我和她其實基本上就是正反面的人物。
我是元氣樂觀型，她是陰沉悲觀的。
我最喜歡出外晒太陽玩耍，她最愛在室內。
我最愛熱鬧的地方，她永遠都會嫌太嘈雜。
我基本上不太能吃辣東西，她直接在自己「特技」
那項填上激辛。
我只信任努力，她最倚靠靈感。
這樣的對比，不能盡錄。
但是就是因為如此，對話經常超有趣。

最共同的一點，就是大家都超喜歡喝酒吃飯。
雖然她比較喜歡啤酒，我喜歡日本酒…

她是個挺黑暗的女生。
性格陰沉，喜歡看恐怖電影。
畫的畫經常就是血腥系。
很喜歡看UFO，很想遇見外星人。
好像對人類永遠都有點不信任。

聽說是兒時的經歷使她現在也不信任別人。
雖然是很在意，但是…
嘛，別人也沒有要說的話，還是別要迫別人好呢…

最有趣的一點是，
明明偶像活動時的角色就是毒舌的恐怖女生，
但是，面對粉絲時，她就是一個超親切的女生。

她的裏面，究竟是光，還是暗？
我應該永遠也不會知道。

——————

去年，終於有機會和未奈她一起演出一齣舞台劇。
她好像沒有太多準備，就已經可以去綵排了。
好像，演得很不錯…
難道連演藝天分也…
不甘心啊……

舞台劇的時候有很多機會在一起。
可以聊天，可以一起拍照，可以玩。
她累的時候會睡在我的背上，或者是大腿上。
好像在親妹妹以外，有了第二個妹妹一樣。

最爽的還有這段期間，可以每天捏她的臉。
她的臉就好像糯米糍一樣，可以拉超長的。
每天也要玩！太好玩了！！

——————

她擅長的，除了激辛，就是塔羅牌。
聽說她也會為人占卜賺錢。
但是直到現在，除了為了節目，她也沒有為我認真地占卜過…
我問過她為甚麼。
她說：
「因為是最好的朋友，所以不想知道你的命運啊。」
果然很在意……

——————

甚麼？沒有雪糕？
不行！那你去別的地方買啊！！！！
不買的話下次不和你說話了。

13 Partners in Crime (下) 完

——————

對唔住，要大家等咁耐。

終於有新嘅女角登場。
唔知有冇機會俾佢再出場呢？

同埋事實/分析類嘅內容開始多咗，有啲冇橋…
可能會考慮吓寫吓故事類嘅嘢…

結果係，喺執筆完成嘅04:10，麥當勞已經轉咗做早餐menu。
所以，美愉嘅新地，似乎聽日先至可以去到佢手上…

早唞各位，係時候行返去沖涼瞓覺。

留名

紫色唔通係乃木坂？

唔係46 48

龍神好似高汁過日向

（by みゆ）

多謝支持！
有機會嘅話橋本さん都一定要嚟睇我嘅表演！！
（未奈です）

自製一個47

轉推龍神

G持

唔好啦，雙推都得嫁…
（by みゆ）

多謝！
不過美愉好似有啲想喊咁…
（未奈でーす）

#執筆中

新地

日日老麥

14 偶像間的對談

：
大家好，我是日向美愉！
今天！！！
有客人來了！！！

：
啊。我是龍神未奈。
聽說有人會請客吃雪糕所以跟著來了。
多多指教。

：
甚麼？
未奈醬超可愛？
我呢？我不可愛嗎…！？！？

不如未奈你先介紹自己吧。大家也是第一次和你見面，不好好打招呼不行啊。

：
「以黑暗將你的心吸引過來。
我是龍神未奈。多多指教。」
啊！！！！
不是偶像活動的現在說這個超羞恥啊！！

：
今天第一次有客人大駕光臨，不如一起找點偶像的話題聊吧。

——————

：
那樣……粉絲好嗎？

：
雖然我也說過了，不過當然好啦！！
未奈，你對粉絲的看法是？

：
果然…是在背後支持著我的人呢。
不論是甚麼場合，由主演的舞台劇到說話機會也接近沒有的節目集數，也會來支持我。
啊。
這裏說真心話可以嗎？

：
當然！！
這裏就是為了讓不太了解我們偶像的人來認識偶像的地方啊。

：
那…就好了。
粉絲真的很好呢。
除了支持我們之外，還會送禮物，還會為我們宣傳。
有時真的好得令我有點不好意思呢…

：
未奈你會討厭你的粉絲嗎…？
我基本上不會啦。
除了一些連道理也理解不了的人以外。
不過很幸運，日向軍團也沒有這樣的人。

：
啊！！我明白！！
不過也很幸運地，我也沒有呢。
不過看見我們團內有個女生被粉絲說難聽的說話，又把她和別的女生比較，真係很討厭啦。

嘛，雖然是沒有討厭的，
但是喜好可能也是有呢。
有些人聊起來是挺舒服的，但是有些就好像總有點怪怪的，對話有點卡住了的感覺…
有些人看起來就很討喜，有些就…和我口味不太搭的感覺。
雖然不會直接說出來，也不會用其他方法讓他們知道，但是簡單地說，有喜好啦。
但是願意特意來見我的話，就已經令我很愉快了。

：
果然是毒舌角色。
說話真的很直白。
嘛，偏心真的是沒法避免呢…
雖然我就是偏心有錢的(笑)

——————

：
對了。女性的粉絲呢？
女性的粉絲你又覺得怎麼樣？

：
嗯。
簡單說就是「超喜歡」。
真的不好意思啦，諸位男性粉絲…
難得同樣都是女生，就易說話了啦。

：
對！尤其是超可愛的粉絲。
有次有個樣子像柏木由紀的姊姊一樣超漂亮的粉絲來看我的舞台劇。
看見她，我整個人就硬直了。
雖然說是別的女生的粉絲，但是趁有空就來玩的樣子。
就好像中大獎一樣。

：
啊。
那是「縺ゅ°繧」嗎？那個。
真的很可愛…還很會打扮…
直接想叫她上來做偶像啦…
除了羨慕也沒東西可說了。

雖然我也是有女粉絲啦，但是是地方組的所以沒有很多機會見面。
但是只要一見面就很多話聊啦。

啊還有「縺輔ｄ縺」。
以前我們團所有人的活動都會來的那個。
誰的活動也去的那個箱推[註1]。

：
啊。
她也是很好的大姊姊。
不過最近好像轉為只推我們團其中一個女生呢。
雖然有時還是來見我們，不過重心直接就放在那女生身上。

對了。
轉推或者棄推的人，你又怎麼看？
例如退出日向軍團的人。

：
沒辦法啊。
人家要走我也沒辦法阻止…
但是總希望會有時會來玩玩…
反正日向軍團也不是有甚麼艱難的入團條件…
隨意地來不就好了嗎…？

嘛，不過沒有辦法。
我們還是要加油吧。
不論如何。

：
對。
加油。

——————

：
對了。
雪糕呢。
我要求不多，和美愉的一樣就好。
美愉要些甚麼？

：
昨天還沒有吃的麥當勞新地。
我要草莓味！！

：
那我要巧克力味。
謝謝。

：
對了，你今天有帶塔羅牌對嗎？
不如替組長他占卜一下。
反正第一次見面也沒所謂吧…

：
好。

14 偶像間的對談 完

註1：箱推：一團體內全部都推，就叫箱推。

——————

執筆到一半間麥當勞有啲多人得滯
結果頂唔順走咗。

然後返去沖涼hea咗陣先寫埋
要大家等真係唔好意思。

#執筆中，唔係日日都麥當勞。
係因為琴日美愉想食嘅新地由於已經變咗早餐時間而冇咗
所以今日去咗補返俾佢。

同埋，今日大受歡迎嘅龍神未奈加入呢個故仔。
唔知大家鐘唔鐘意呢？

可能會不定時俾佢出嚟玩吓，希望大家到時多多指教。

至於，占卜嘅結果係點？

——————

：
未奈，占完了？

：
嗯。

：
你的樣子…
他不太好？

：
也不是。
只不過如果美愉要和他在一起的話，我勸你要想清楚。

：
為甚麼？
雖然根本沒有和他交往的打算…
但是就是因為你，令我有點好奇啦。

：
他的性格。
根本。
就是一個大變態。

今集有d新意思喎

支持下集講ガチ恋

Btw單推變箱推其實好易(我係例子

why not both嘅典型實例

睇睇下會望隔離之後影チェキ又會影多張咁

今集竟然有嘉賓

睇睇吓順便睇埋隔離團
啲チェキ又影埋隔離

推推吓推埋隔離團

DD
箱推

組長變箱推未？

組長咩都唔推

#執筆中

但係陣間有約
未必寫得切。

所以大家都係唔好期待咁快有文睇

咁又冇
睇一團都死下死下咁

15 別離不總是傷痛的

未奈在哪？
昨天吃完雪糕就走了啦。
你想怎樣了？變態組長。
況且這裏的主角是我。

——————

今天有甚麼好說呢…
你有想法？
太好了。

退出了的偶像？
可以喔。
反正退出的人超多。

嘛。
是人家的決定，基本上也沒有我們給意見的空間啦。
不過通常都會有點…寂寞。
始終很多時候也是一起經過很多事的伙伴。
友誼深不深厚也好，也好歹建立了一些關係…
不能在一起，一起玩也是有點傷心啦。

尤其是最近。
我在團裏面最喜歡最推的女生退出了。
只要看著她就會心動…
每次也有點不敢和她說話。

明明直到兩三個月之前，才有機會和她一起吃飯…
想起就會有點想哭。
我真的是很喜歡她…
為甚麼要走…
明明每次練習每次錄影也這麼開心的樣子…
沒可能。

嘛。
雖然她不在是有點可惜…
但是，總之她人還在就好。
會回我信息，會在Twitter上面說話，那就安心了。
我這個小小粉絲的心願就滿足了。
只要還在就好。

——————

當然除此之外，還有不太愉快的退出事件。
例如和團體的運營鬧翻，和別的成員鬧翻，甚至是直接退出藝能界。

這樣的情況的話，通常都比較麻煩。

問題就是，這種消息可能會比較急。
在平時宣布的話還好，但是如果在LIVE之類重要的活動之前，那就有點麻煩了。
其實還是挺麻煩的。
始終要重新安排是頗難的。

有一次就是這樣，LIVE進了綵排期之後突然就說不幹了。
雖然沒有去到完全不行的地步，但是排位、solo部份甚至舞步也要突然改變…
其實對所有人來說也是麻煩。
雖然這樣說很自私，但是真的希望她們會選個好的時機離開呢…

——————

然後也有運營方決定要放棄偶像的情況。
和普通大家的職場一樣，要把人放棄掉的方法主要就是直接解雇，或者是用點壓力使她識趣離開。

個人印象來說，解雇的情況其實並不普遍。
而壓力型勸退就比較常見。
似乎是因為要將她們直接解雇，有可能會有訴訟或者其他問題…

一向也有這樣的情況。
特別是在以前某M團的時候。

那時究竟做了些甚麼？
基本上運營就是把這兩個他們覺得表現太差的人，強行和我們分開。
當時在做的生放送基本上就不讓她們出場說話。
就連樣子也不許拍…
結果當然她們很快就決定要離開了…

嘛，老實說那兩個人也是不太努力…
應該說是她們都不能夠努力。
有正職的，正在當媽媽的。
所以不去解決那兩個人的問題的話，也對團體不太好。
但是用這樣的方法迫她們離開，也難免會覺得有點過份。

——————

好像有點沉重的話題啊…
你的讀者真的沒所謂嗎？

15 別離不總是傷痛的 完

——————

唔好意思
琴晚真係太眼瞓頂唔順。

退出呢家嘢，我最有印象始終都係有人喺個節目到講過永遠不會退出之後過多一個月就走咗。

今晚希望唔好又瞓著

又bin花隊

仲有文春炮卒業呢

中炮死果d其實某個程度我覺得係抵死

みゆちゃんどこ

🍉🍉🍉🍉

#執筆中

上個水先
唔係嘅話老母都救唔返

今次又喺邊呢

上緊堂嘅地方

樓豬掛住食女唔得閒出文

冇女

等緊樓主出文

16 夢之國

又脫稿了！！！
組長你這個大白痴！！！
快點給我回去寫文！！！！！

甚麼功課的、專題的、全部不許！
為了我的人氣，你就總之每天給我發文。

——————

話題好像最近有點太過認真，所以好像說點輕鬆的比較好。
嗯。啊。
好像沒有說過自己的興趣。

前兩天又去了我最愛的地方。
夢之國——迪士尼樂園！！
真的是從來沒有不滿足的體驗，夢一般的地方。

首先迪士尼粉絲最常見的問題是，
「Land派還是Sea派？」
我毫無疑問是一位Land派。
畢竟，去迪士尼就是為了巡遊。
還有，我不太喜歡過山車那些太刺激的玩意…
不過有時還是會去Sea那邊玩玩。

——————

基本上去迪士尼就是去看迪士尼角色。
還有，拍照。
要準備一大堆照片去上載到Twitter。
平日都是這樣，有空就準備大量自拍免得自己不夠圖片貼。

說起去見迪士尼的角色，我最喜歡的角色就是Jasmine。阿拉丁的公主。
很可愛。
每一次只要見到面，我就忍不住瘋狂拍照。
有機會的話一定會去合照。
但是好像感覺上她的人氣也不算高…所以周邊都挺少的…

好想有一天能夠成為這夢之國的居民…
就算是穿上服裝扮唐老鴨也好像不錯…

嘛，不過現在我有年票，基本上就是每天出入都可以啦。
真是多虧有日向軍團的大家…
Land和Sea兩邊的年票都送給我…
好貴…
不過也不能經常去啦。
因為去了就不能去打工，就會沒錢了…

聽說過有朋友因為去太多迪士尼所欠下債款呢…
那…那真的是有點恐怖。
究竟是要去多少次才會這樣…

——————

還有，迪士尼某程度上也是和其他女生交流的語言。
尤其是和新認識或者不太熟的人交流的時候。
只要拿出迪士尼的話題，通常都可以聊上好一段時間。
要和不太熟的人混熟的話，迪士尼的話題是一個不錯的選擇。
之前也有試過，就是和工作的拍檔或者是同團的女生一起去迪士尼玩。
其實也是聯誼的一個好方法。

——————

最後的話，還是要說個有趣點的事作結。

去年有一次off會，決定了大家一起在迪士尼玩。
明明大家都知道我喜歡Land，但是投票的時候還是一致決定在Sea玩…
大家真的那麼喜歡看著一個女生在機動遊戲上瘋狂喊救命嗎…
一堆變態……

然後，看回那天的照片之後發現，
荒川先生在最刺激的位置也完全沒有反應。

嗯。
對比起那群變態，荒川先生才是最恐怖那個。

16 夢之國 完

——————

對唔住所有人。
今日朝早上堂嘅時候寫唔晒
諗住食完返仲有一個鐘上下一堂嗰陣寫。
但係突然之間有人約 所以…對唔住。

然後今日落堂之後又有各樣嘢做
(咪走咗去打機)
所以拖到呢一刻。

對唔住。

小事啦
其實有時入黎除左睇文
仲好似入左個小型idol討論區咁

推坑

互推都得
反正我果隊真點冇人氣

歡迎交流

嘛，不過現在我有年票，基本上就是每天出入都可以啦。

羽咲

正面抽擊

都唔只得佢有嘅

17 醜女偶像生存指南

組長。
不要死。
你還要替我出文章啊。

——————

醜女究竟能不能夠做一個偶像呢？
不是我這種「微妙」的女生，
是真的問誰都不會說是美女的那種。

答案是：「這個世界不是美女才能當偶像」

雖然這樣說，但是這種女生要在偶像世界裏生存，真的一點都不容易。
也要做好各種的覺悟。

——————

首先是形象。
基本上醜女的話就是沒有這回事。
簡單來說，就是專業地做好搞笑的角色。
形象就只有崩壞的份兒。
差不多可以肯定，正統王道的偶像的話是沒有可能。
我是沒有看過一個醜女偶像以正統的路線活動，然後能夠成名的。
始終，偶像這麼多，以外表來和最頂尖的比較其實也是不太可能…

做這樣的角色的好處是沒有身為偶像的負擔。
沒有人會在意你的行為是不是個偶像，因為由樣子已經不算是個偶像。
而且由於多麼奇怪的演出也可以不用擔心破壞大家心中的形象，所以在角色上有很大的彈性。
這樣的話的確是鍛練的好機會。

——————

然後是做好人氣不足的覺悟。
樣子十分重要的偶像業界，一個樣子不可愛的女生的話，在基本上已經有很大的缺陷。
因為粉絲大多都是「外貌協會」，以外貌主要條件的人。
這樣其實也是沒有太大問題啦。
只是對於我這些樣子平凡的，甚至是醜女那些，就自然是有點難對付。
所以最好要考慮一下自己的定位，還有做好粉絲人數不多的覺悟。

——————

然後，請準備好最少一定程度的特別技能。
準備好一兩項能夠使大家大笑或者感到驚奇的特技。
例如我的話，就是演技。
當然，沒有羞恥心也可以算是技能！！

最好的話，歌唱力或者舞蹈方面要有一定程度。
這個是作為偶像不可缺的一點。
外表好的話可能還勉強可以過關。
但是對於外表一般的女生的話，做好這些就是基本。
否則的話，可能連入選也沒有機會。

——————

最後，在同團的偶像之中多建立關係也是重要的。
剛才提及的都是「硬技能」，現在就說一下「軟技能」。
例如和別人成為朋友的技巧。

本身競爭力也不算太強，如何是好？
這樣的話，提高你和別的成員的互動如何？
在平日的偶像生活又會過得開心點，然後也有機會和其他女生一起在社交網絡、節目、LIVE之類互動，借這樣的機會表現自己的特別之處。
可能這樣就會得到多一點注意…

——————

不漂亮的女生，其實也不是那麼差啦。
只不過別的東西也一定要做好一點。
不是的話，負責的人們連一個機會也不用給吧。

我這個樣子很一般的也是這樣的方式努力下來啦。
大家想的話也要加油喔。

啊。有沒有整容的地方可以介紹一下…
還是樣子可愛比較好……
雖然根本沒有錢整容就是啦…

17 醜女偶像生存指南 完

——————

唔好意思，近期潛水太多。
不過更唔好意思嘅係，嚟緊一到兩星期有極大機會繼續係咁樣。
希望大家原諒。

點睇48group好多女好樣衰都好紅

因為你樣衰嘅定義係嗰啲 6/10
嗰啲仲有希望

咁日向有幾分

5左近掛

10，絕對是10！！！
（美愉だよ）

指原

好老實 指原已經算順眼
所以其他真係

叫做順眼嗰批都走得7788

理解唔到

大家好。
我是日向美愉。

今天借了組長的戶口和大家聊天。
他這個星期好像有點忙，所以說暫時不能出文章了。

不過，作為替代，我會和大家一起互動的。

「喺日本做緊偶像，你問我答。」

——————

喂，組長。
我的麥旋風呢？

出文未

會叫他快點做完要做的事，然後出文啦。
不如陪我說話吧！

（美愉だよ）

準備好同美愉瘋狂傾計

30歲前可以還晒錢未？

還得完

……就有鬼了

（美愉ですー）

come on!!

組長字

與美愉展開激情對話

美愉點睇你唯一一個嘅香港fan？

組長快點來日本玩好嗎？

（美愉なんです）

房號係？

冇人同我哋呢堆毒撚激情對話

81777778！

（by美愉）

會玩啲咩羞恥play？

想不想我在你面前表演話劇？

（美愉：走開，你個大變態）

同美愉激情我ok
同組長就激動架啦

let's hehe

喂喂喂，組長你不是要做功課嗎？
激情…怎樣激…

（美愉ですけど…）

想點激都得

btw組長考緊試定趕緊paper

組長要做project

自由騎士啦

啱！
聽聞組長係尖子嚟

咁尖子做下自由騎士都好應該

我無自由

爛>?

樓主自由完返黎未

爛完 返嚟了

不過都唔會有結局嫁啦呢個故

琴日自由完
今日應該可以

等同みゆ瘋狂傾舞台劇

又嚟海底深潛真係唔好意思
聽日考埋個試應該就會回復正常

加油！

等咗呢張圖好耐

18 日向軍團 海戰隊

：美愉，久等了！！
等我很久了吧！
對不起！

：沒有人等你啦。
要繼續就繼續吧。

——————

今天的話題是我的妹妹。日向奈那（ひなた なな）。

她現在也是住在東京。之前是讀書，現在正在工作。
她是讀時裝設計的。現在也是在相關的公司工作。

——————

出現了一個問題。

「為甚麼明明妹妹是個時裝設計師，但是姐姐就的衣著就這麽的土氣呢？」

能夠不要提嗎…
對，我也是有一段挺長的時期經常在衣著方面被大家恥笑得很厲害…

當然自己的時裝觸覺也不是完美，但是主要的原因看來都是沒有錢…
沒有錢買新的衣服，也實在是沒有辦法。

近期最新的策略，就是要粉絲買。
不是要迫他們買，但是用各種暗示求大家買我想要的衣服。
例如在twitter貼網上找到好像不錯的衣服這樣…

可能有人覺得這樣的要求方式好像不太好…
其實我也有時會這樣想，但是我的想法是：
我本身收到的禮物也不多，如果可以的話最好也收到我真的想要的東西。
而且，這樣指定了的話可能日向軍團的大家也不會煩惱要買甚麼好吧。
所以暫時我都想以這個形式繼續下去。

——————

好吧，說回我妹妹。

她最大的興趣和我一樣，就是迪士尼。
喜歡到會開一個迪士尼用的Twitter帳戶。
所以我們見面的時候經常都是迪士尼。

其中一樣最好玩的就是兩個一起扮裝去玩。
而且這樣很好拍照。
又有有趣的相片可以貼在Twitter上面了。

還有出賣自家妹妹。
妹妹比起當偶像的姊姊可愛…
不想承認啊…

——————

說起妹妹比我可愛的事，又想起以前網上直播的事。
有時，我會和叫妹妹一起直播。

又是日向軍團欺負我的時候了。

大家馬上就會自稱是「日向軍團海戰隊」…
因為奈那她很喜歡海，所以慢慢她的粉絲(明明其實就是我的粉絲)就決定將他們改稱為「海戰隊」。
好過分……(笑)
還會不停地逗奈那她說話，又叫我別霸佔着畫面…
果然大家都好喜歡欺負我…
明明是我的直播…太奇怪了吧。

就算她不是和我在一起直播，好在聊天室裏出現的時候，「海戰隊」們就會馬上出動。
她也會和大家聊天，然後注意力又會被特意地放到她的身上…

當然不止如此。
她還會向大家曝露我的兒時糗事…
然後，不用我說也會知道。
恥笑開始。

嗯。大家果然是我的黑粉…
但是，這樣的直播也挺有趣吧。

——————

可能我的妹妹日向奈那，也有當偶像的潛質吧。
既可愛，對人也很友善，而且也挺會玩(例如欺負我)。
不過，她有點怕生吧。尤其是不太熟悉的人。

然後，她還有一份認真的工作。

18 日向軍團 海戰隊 完

——————

對唔住各位。

呢兩個星期有啲忙得滯。

嚟緊會繼續努力一日一篇。

再一次對唔住。

妹妹正呀

海戰鐘意Disneyland定disneysea多啲

出現了

sea?

等我問吓美愉先

非正式統計 d女中意sea多d
btw美愉

美愉不了

請支持龍神或者呀妹

19 獨立生活可以嗎…？

啊…
Golden Week完啦。
又要回去打工啦。

——————

今天不如繼續講偶像以外的生活。
嗯。
自己一個住的事吧。

一年前左右吧，我終於開始自己住了。
不是啦。我不是住在媽媽家裏…
只是和室友住在一起。

——————

其實和別人一起住也不錯啦。
有人可以陪你，有需要的話又有個照應。
想訴苦想發洩也有人會聽。

只是有時有點麻煩。
例如之前要做的直播，大聲一點已經會傳到室友那邊。
大概已經把她給煩死吧。
然後如果不在自己的房間直播的話其實基本上是不太可行。
雖然那時也強行地在浴室內直播了。
有好好穿上泳衣啦，不要擔心。

——————

現在搬走了之後，甚麼都可自己決定自己做。
直播？隨便。
甚至連電視節目要拍攝我家都完全沒有問題。
不用考慮別人的生活，真的不錯。

不過開始自己一個住的時候才發現，生活真的不容易。
所有的家務又要由自己負責。
最煩的還是煮飯。
我的廚藝又差…
以前如果在家中吃的話，室友通常都會多煮我的份兒，我就懶得理了。
剛搬出去的時候，煮的東西(除了咖喱)全部都很恐怖。
應該就是大家在網上看到的黑暗料理、劣食、雞翼魚蛋湯那樣吧。
把相片傳給未奈、奈那、媽媽之類，成功把全部人嚇個半死了。

嗯。
還是不要把它們上傳到Twitter吧。
粉絲會走的。
本來還想扮作會料理的好女生的…

——————

幸好現在打工那邊學到了一點煮食的常識。
還有打工那邊有飯吃。
嗯，不用再煮飯應該是避過災難的最大原因吧。
還是打工最好。
我愛上班！！！！

雖然這樣說，但是我的廚藝的確是有進步過啦。
Golden Week那時，沒有去打工啊。
那幾天我有煮飯啦。
兩三次左右。
不過終於沒有變成黑暗料理囉！！
雖然還沒有去到好吃的程度。

——————

還有。
自己住的話，就不怕自己的東西到處都是了。
總之某天自己收拾好就可以吧。
例如…PS4、XBOX之類。
對，歡迎大家送上！！
請多多指教！！！！！！

如果不想的話，衣服、鞋子、布娃娃之類完全無任歡迎！！！！！！！
不要客氣！！！！！
等大家的禮物喔！！！

19 獨立生活可以嗎…？ 完

——————

日日都深夜出文。

今日感受到世界真係幾咁細…

每次講起禮物就諗起我上次送左隻熊貓公仔
結果睇sr見到係間房地下

可喜可賀
起碼冇俾人dum走

唔係門口垃圾桶見到已經好好

都係既

一入門口就踩

踩熊如踩我

M男?

#執筆中

星期日第一次睇煌 festive中撚曬毒
好想飛

20 偶像的工作(上)

：今日。
那位人氣角色要回來了！
龍神！未奈！！

：嗯。
今天來美愉家玩了。
組長也在啊。
那不如又來偶像話題吧。

——————

：今次不如聊「工作」吧。
平日會以偶像的身份做的工作。
LIVE、舞台劇、寫真之類…
種類其實很多。
從哪裏開始好呢…？
不如先說LIVE吧。

——————

：自己團主辦的LIVE，或者是去別人辦的活動時的LIVE。
果然是One-man比較好玩啊。
全場都是自己表演，然後粉絲也是全部自己的。
演出內容也是充滿我們的特色。

：別人的活動的話，雖然出場機會很少，但是有更加多不認識我們的人來看。
確實也是吸納新粉絲的機會啦。

：也是。
One-man的話，節目上真是比較有趣。
不過我喜歡的是可以和別的偶像見面。
超。可。愛。

：也是呢…
像未奈這麼熟悉偶像的話可能真的是很夢幻的場合呢…

——————

：嗯。
那樣，舞台劇呢？
我最愛果然是舞台劇呢。
可以變成另一個人的體驗，真的很特別。

：舞台劇。
公演很好玩。
綵排很累…
不過有一群人一起嘻嘻哈哈的話也是不錯啦。

：不過對粉絲來說，舞台劇可能有點難辦。
如果不是主要角色的話，去看也不太符合成本效益啦。
出場不怎樣多，但是門票也要買…
總覺得有點不值…

：不要理啦。
如果願意為你而來的話，就代表對粉絲來說是值啦。
既然難得來到，我們就要為他們做到最好。
不要辜負他們的期望。
還有叫他們買物販。嗯。很重要。
還有禮物，一樣重要！

：那個金錢美愉又出場了。
好恐怖。
不過舞台劇應該也是可以近距離接觸偶像的一大機會。
還有，可以欣賞偶像的另一面，也算是別種的體驗。
應該是挺有趣的。
還有有機會看到偶像的別種裝束，對某些人可能也是一種優點。
例如組長這個大變態。

：喂喂喂！！！！

20 偶像的工作(上) 完

——————

：組長今晚又去和朋友玩呢。
說甚麼「現在先出一點救娘親，今晚回來再寫」呢。
廢話。根本就是要去偷懶。

：然後又丟下這個故事不理了呢。
就像上個星期一樣。
可恥。

：大人，饒命呀！！！！

冇錯

ワンマン同対バン我都係中意前者
対バン淨係叫識多幾隊咁

好M呀

21 偶像的工作(中)

：都說這個變態會丟下這裏不管。

：不緊要啦不緊要啦，總之今天還在就好啦。
沒事才可以做世界冠軍嘛。

——————

：舞台劇之後，不如說寫真。
這邊我真的沒甚麼可以評的。
對我來說我就是不太會啊。
性感甚麼的…

果然對我來說寫真真的是不太適合啦…
本身還要是處女…
性感…完全是像傻瓜一樣啦。
不過聽說我喝醉的話會不停說黃色笑話…
我也不太記得啦。

：真的。
沒有錯。
寫真對我來說算是有趣的工作啦。
穿上那種不知廉恥的衣服(還能叫衣服嗎？)的機會就只有拍寫真。
然後那麼性感也只有拍寫真吧。
可以成為另一個自己。

還有，哪會有那麼多機會一邊被拍攝一邊被不停地稱讚…

不過，整體來說也是挺愉快的體驗。

——————

：未奈果然是專家啊，寫真這方面的。

還有甚麼工作呢，偶像…
對了。拍攝每周的節目。

嘛。
綜藝節目嘛。
應該對所有人來說也是很麻煩的工作啊。

：的確。
節目是最最最累的。
不過如果大家看得開心就好。

：做好節目很難呢。
本身也不是團裏面的大家也很有做綜藝的才能。
其實除了靠成員，負責劇本和節目的編排也是一樣的重要。
好的安排可以令成員的性格和形象更加鮮明，令節目的娛樂性得到大大的提升。
出演的成員就如食材一般，要有好的廚師，才可以配搭最好的食材，做到最好吃啲料理。
所以其實拍節目的幕後人員和幕前的大家，我覺得都要負責。

：綜藝果然是美愉這個綜藝擔當比較了解啊。
我…不太在行。

：不是不是，未奈的角色也已經好好地建立起來啦。
黑暗的女生，很有魅力。

不如再額外地加上一點。
未奈可能比較少試過的東西。
不過最近我上別的電視節目了。
其實和偶像團體的節目，拍攝上還是很相似的。
不過，角色那些的沒有時間建立。請你一早準備好才上去。
另外，基本上沒有人會罵你，或者指導你。
如果你是長期上那個節目的話，可能還會。
不過如果只是一集的話，不要期待別人會給你任何建議。
如果真的想要別人指導你，那要你主動點去問…
就算如此，也不是個個人也有時間和精力去教，又或者根本別人也沒有很留意你。

綜藝節目的話我要說的是這樣。

——————

：對了，未奈應該也會有一些我沒有做過的事吧。
分享一下如何？

：嗯。
那樣。
私人拍攝如何？
可以嗎？
不是色色的啦。

：當然可以啦。
我也有看過呢，你的照片。
哪裏有這些工作啊？介紹我去可以嗎？

：薪金不那麼高啦其實。
介紹你也沒意思吧。
況且人家又不一定想拍你。

：喂！！

：認真來說就是以前熟絡下來的攝影師想借我當模特兒。
有時在工作室。
有時在街上。
有時和別人。
有時只有我和他兩個人。

荒川先生也認識的，然後攝影師也向荒川先生打招呼了，才有這種的工作啦。

：有點羨慕可愛的女生呢。
工作又會多一點。
粉絲又多。
又有不同的人主動給你工作…

對了。
未奈還有其他工作，我是沒有做過啦。
時裝模特兒啊，個人特別版服裝設計之類。

——————

：對呢，也差點忘了。

時裝模特兒。
我幫過一些小牌子做模特兒。
其實沒有太大難度啦。
不過要合作，幫他們去突顯他們的產品。
就是這樣。

設計…
不是啦。
只是那間公司我一向都有合作，然後順便叫我幫忙設計一件。
也只是叫我隨便畫自己想畫的。
沒有甚麼特別吧。
不過還是頗好玩的。

——————

：說起來還有不少偶像的工作呢。
不過好似還有一些。

：要開第三篇了嗎？組長～～

：好吧。

：又要拖稿啊。這傢伙。

：不是啦。只是想每次長度一致點。

：唉。那肯定是你沒想到下篇的內容。

：不要揭穿好嗎…

21 偶像的工作(中) 完

——————

寫寫吓先發現其實都幾多嘢要寫。

對唔住各位大佬。
聽日同兄弟有約，唔肯定可唔可以出到文。
不過會努力。

美愉寫真嘅概念圖呢？

自己攞張catgirl睇

咁樣踩美愉

黑粉

美愉要哭了

撐開龍神 點睇

ching sick ball

準備大手買美愉寫真

22 偶像的工作(下)

：嗯。
繼續？
好啊。

——————

：上兩回說了LIVE、舞台劇、寫真、節目、模特兒。
今次不如說一下其他種類的工作。
比較與粉絲們有關的，例如OFF會、網上直播等等。

：也好。

：但是，由於之前我已經和大家分享過的關係，這部分的內容主要交給未奈。

：欸！？
被坑了…

：不用擔心，有需要的話我會補充啦。

——————

：首先是OFF會呢。
未奈的話，和我同一個經理人公司，更加是同一個經理人，OFF會的內容的話其實也沒有那麼大分別。

：也是。
甚至有合辦OFF會呢。

：同一個經理人，不會有甚麼營運上的困難呢。
那樣未奈，你覺得OFF會是一項怎樣的工作？

：OFF會呢。
可能是我現在最喜歡的工作之一。
薪金不低這點當然。
然後可以見到一直支持我的大家，其實是最期待的一點。
見面每一次都會令我覺得，當偶像這麼辛苦也是值得的。
還有大量的禮物。
好像每個月都生日一樣。

：也是呢。
還有，似乎未奈喜歡禮物的原因和我有點不同呢。
我是有點依賴禮物來生活啦…
例如吃掉食物類的
未奈的話，應該是比較享受拆禮物的感覺…？

：對。
快要三十還要依靠別人禮物生活…
會不會有點過分？

：對不起啦。
真的太窮了……
我也不想的。

還有。
辦OFF會的話，你會不會覺得辦OFF會的過程辛苦？
例如決定OFF會活動內容之類的。

我是覺得最辛苦的是之前辦過幾次的飲食系OFF會。
要我決定其中一樣菜式要煮些甚麼。
啊啊啊啊！！！！
不會煮飯的我每次都好煩惱。
不過自從最近到現在的那間居酒屋打工之後，他們有教我煮東西後就好了。
甚至讓我直接借用那個菜式的菜譜…
太好了吧。

未奈呢？辦OFF會有沒有特別難？

：煮菜的那個沒有太大難度啦。
一向都有做菜的習慣，所以大概也有些頭緒。
自己究竟會煮哪些東西，或者哪些菜式比較容易處理。
不過老實說，自己會做飯不是獨居的必備條件嗎？

然後，其他類型的OFF會那些。
最難是要決定做些甚麼。
我最喜歡的是大家在一起吃飯喝酒之類的，但是我又怕大家會覺得有點悶。
我又不像美愉那樣室外派。
所以一直為OFF會的形式而煩惱。

：原來最難是想活動內容啦。
其實我也不是覺得真的那麼簡單啦。
尤其是要考慮自己的人氣估計參與的人數之類的，然後選擇合適的形式。
雖然我也有迪士尼這張萬能王牌。

——————

：那樣，不如繼續下去下一個題目。
網上直播。
應該不論是誰都絕對是辛苦的一項吧。
不過有趣倒是真的。

：對。
如果每天要提早預備一小時來直播，的確是有點麻煩…
還有要全程集中留言版和說話…
其實是挺累的。

不過其實有點像一個迷你OFF會。
大家也在看，也在留言。
整體來說是很幸福的時間。

當然。
如果是參加競賽的話，有額外的工作機會也很好。
還有直播也可以吸引新的粉絲。

不是為了競賽的話，偶爾直播也挺好玩。
話說，美愉你也有直播嗎？

：有啦。
不過通常都是為了競賽。
之外就沒有太多機會。
打工有點忙，真的不好意思。

：說起直播競賽，想起一件有趣的事。
以前荒川先生好像不太樂意讓我直播。
可能擔心我的性格會不會不適合做網上直播。
直到有次有公司直接邀請我，我參加了之後才發現，其實我也很享受，而且沒有問題。
最後還贏了那個比賽。
自此荒川先生也完全沒有所謂了。
甚至拿著比賽的內容，問我參不參加。

——————

：大概有分享價值的偶像的工作，也都分享過了。
如果有在意的地方又或者有問題的話，歡迎留言發問。

：多多指教！下次再見！

22 偶像的工作(下) 完

——————

好眼瞓。
對唔住，又咁晏。

咁英勇

兩日冇推過個po
希望大家冇忘記我啦…

其實是咁的
考試。

所以近期都冇文出
16號17號應該可以回復正常
18號起潛到20號
21號再次上水

擺低美愉嚟應付大家先

———————

大家好。
組長要溫習，所以可能不能寫文了。

所以就由我來回大家的留言吧。

不論是不是軍團的人也好，
美愉等大家喔！

考試加油！

加油, 捱完先繼續啦

練歌練舞拍MV有冇啲咩分享？係咪要就啲C位成員嘅期？

排練那些…
其實也沒有去到一定要全部人一起啦…
不出席我也沒有辦法。
不過如果問過你才決定，然後你也不能來，問題恐怕都是出自你身上。

然後拍MV嘛…
其實比較自由啦。
不是每個MV都要全隊一起拍。
不過重要的人是重要的，這點大家都很清楚吧。

多謝大佬

努力埋今次

下下下

考好d呀大佬

btw擺底未奈

未奈陪緊我溫書唔得閒

考完啦

20號繼續

20號啦
係咪又諗住推美愉出黎就算

成日留留長，俾d時間組長度稿先啦

西瓜已經收到

但係繼續冇文

嬲

一係擺低美愉
一係擺低自己

已經準備好

西瓜.jpg

23 簽下契約，成為偶像吧！

回來了…
終於…

辛苦你了，組長。
考完試，可以回來更新了吧。

——————

今天談的是先前談過的「偶像的工作」的延伸。
就是在以個人身份工作的問題。

問題？是的。
不是打工那種。
而是以個人身份在其他地方當一個藝人。
其實，並不是所有工作都可以隨便馬上接下來。
雖然我很想。

為甚麼會這樣呢？
問題的主要來源就是偶像的合約。

自己身處的偶像團體，雖然絕對不是甚麼最大型的團體，但是也是有組織有人管理的。
所以，一紙合約也成為了我們不可或缺的一部分。
有了合約，偶像也正式成為我們的工作，我們的職業。
也當然地，這合約也為偶像的工作帶來不少制肘。

別的女生、別的團體的話我也不太清楚詳情，所以我也只能以自己的經驗分享。
但是，有一定規模的偶像的話，基本上也應該會有合約這樣的安排。
否則應該會比黑心企業更黑…

那樣，首先就由薪金開始。
計法通常都是和你出場的次數相關。
LIVE、節目、其他活動都有自己的薪金。
排練的話…大家請當作沒有吧。
最多也是供應兩餐。

還有。
最讓我不甘心的是，有這邊的工作的時候，反而薪金會變少了。
對。
排練的時候因為不能打工，所以根本沒有錢。
舞台劇也是一樣。
演藝的工作變多的時候，薪金反而變少。
當然，主因是人氣不足。
但是沒有演藝的工作，人氣很難成長。

人生真難。
大家可以養我嗎……

——————

其次是工作的內容。

為了避免工作和團體有所抵觸，團體那邊的合約其實也有不少條件。
例如能不能接某份工作，能不能夠用團體的成員身份，甚至工作的實際內容。
這些內容都要經過團體、工作的來源、甚至是經理人公司討論過才成立。

所以有時你看一些節目，是偶像的也有時不能提及自己的團體之類。
就是這樣的事。
老實說我是不太能夠理解啦。
明明用你們的名字也不會有甚麼負面後果啦…

幸好，不少時候，例如舞台劇、寫真之類的，團體那邊都沒有甚麼問題，打個招呼就可以了。
不過去到電視節目的話，可能就會有點阻力。
有時就只能夠提及我是一位寫真偶像…
也沒有錯啦。不過明明就不是我的主要事業…？

——————

當然。
不是每個偶像的生活都這樣。

有些有人氣的女生的生活就幸福多了。
薪金高，而且限制也比較少。
嘛，我不直接答你，用例子答你。

早陣子(其實也有一年了)，我參加的一個藝人育成節目，搞了一個特別企劃。
基本上就是成績最好的幾個，可以「偶像出道」。
事實上只是幾個人一起唱首歌，拍個MV之類的程度。
不會賣碟，不會是認真的偶像活動。

那樣的企劃，也好像在電視台和團體之間來回討論了好一陣子。
結果好像在不少條件之下勉強通過了。

事隔半年。
這個節目來到第二季，我也繼續是成員之一。
第二季的最後，電視台那邊也舉辦了一場迷你的LIVE。
入場費全免，電視台基本上沒有得到任何收入。

但是，我也不能夠在大家面前唱歌。
起碼也可以當MC，那…比不能出場好吧。

啊。
我們團的某個女生要個人出道了？
我才不知道呢。
她們的待遇。

——————

好吧，發完牢騷了。
其實也沒有那麼生氣啦。
只是…這就是差別社會吧。
起碼這邊的團體也給我不少機會，讓我有機會表演，有機會成長。
即使是我這樣平凡的女生。
所以我也是感激的。

——————

組長你考完試了，對吧。
今晚去吃點好的慶祝吧。
燒肉！！！燒肉！！！！

當然是你請客了！
你要我和大家等這麼久。

23 簽下契約，成為偶像吧！ 完

——————

好。
首先當然係要同大家講聲對唔住。
明明應承咗大家考試期間都要出吓文嘅，但係結果要大家嘥咁多錢買西瓜。

其實我都唔想。
但係我溫書嗰邊實在係失咗預算。
呢啲咪叫Planning Fallacy囉組長。

然後，就住今日嘅內容我都有少少補充。
今日嘅內容基本上就係勞動力市場嘅體現。
薪金(工作條件)都係講供求，都係經過勞資雙方嘅談判之後得出嚟嘅。
所以有議價能力(Bargaining Power)嘅人，例如佢有咩特別嘅能力，或者佢本身可以吸引到收入嘅人，就可以傾到相當有利嘅條件。
冇計嘅…
真係對唔住…美愉…
你努力啦…

加油組長

加油

買幾個西瓜唔係咩錢
你加油啦

又鞭

西瓜好好食

成日擲西瓜

西瓜好好食，大家多多捐贈

就黎可以自己種西瓜自己掟

自己西瓜自己種

自給自足

24 偶像還是現在好

組長。
不要顧着看youtube。
文呢。

——————

今日的話題是，現在的偶像比較易做，還是以前的偶像比較好做。
我的話，還是覺得現在好。
雖然這樣說，但是其實還是各有各好。

——————

首先想分析的是，進入偶像圈的難度。

果然是現在容易呢。
團體的數量比起以前要多太多，人數也當然多了不少。
如果說AKB那時候是「偶像的戰國時代」，現在可能大概是「偶像的Battle Royale」…
現在的話，只要樣子好或者有相關的能力的話，就有機會了。
要求低了，也可能代表着質素也同時低了。
我是不完全認同這種想法啦。
因為現在的偶像也更加多樣化，各有不同的特色，滿足不同粉絲的需要。

甚至，如果不喜歡正統的方式的話…
現在自己成為偶像也是有可能的…
雖然難很多就是了。
畢竟，宣傳、活動的方式多了不少(這些稍後再說)。
不過能夠肯定的是，自己由零開始的可能性也是比起以前好上太多。

雖然我不太清楚…但是我覺得如果在Twitter之類的地方有了一點人氣的話，可能(只是可能)會有人找你去當偶像吧。
始終偶像也是把人氣變成金錢的職業…

——————

然後是宣傳和活動的方式。

這點我也是覺得現在的偶像比較容易。
其實很明顯吧。
一向的Twitter也不用說，還多了 Instagram之類的。

或者當個Youtuber也不錯啊。
應該也是挺有效的宣傳和活動的途徑。
而且看來也很好玩…有點想試。
最近每天也看到組長不停看Youtube。
好像也是樂隊之類的東西？
不過是全部男性啦。

活動也是類似的情況。
活動的機會也多了不少吧。
例如網絡直播、小型的OFF會、LIVE之類的，也好像比較多。
類型和頻率也好像比以前多了。
這樣的話果然也多了不少機會給偶像們工作。

現在的偶像市場也大了不少呢。

——————

但是也正因這個市場變大了，競爭也大了很多。
不論是團體之間或者團體之內也可能會這樣子。
進入的難度變低了，但是進入之後的競爭反而大了。
當然，工作的數量是多了，但是競爭之下工作的薪金也好像沒有以前般好。
於是乎，好像我這樣的兼職偶像就誕生了。

以前的話，偶像也不是那麼多，而且工作上的安排也大多由經理人公司負責。
現在不少經理人都忙得難以抽空去每個偶像的工作現場。
支援上也是少了一些。

這些的話，可能回到以前的時候的話，會好一點吧…
始終偶像多了之後，大家也會有點痛苦吧。

——————

這樣看來，我還是覺得現在當偶像比較好啦。
相對容易加入的同時，雖然會帶來額外的競爭，但是機會也同時多了。
對做偶像充滿興趣的人來說，機會多了這點應該是不錯吧。
始終這同時代表着在大家面前的機會多了。

老實說，偶像也不是一個好的工作選擇。
薪金不高，但工作量反倒是多得要命。
嗯，可能最好的就是如果沒有任何工事，真的可以隨便休息(或者打工)…

而且我也覺得，即使不當一個在台上又唱又跳的偶像也好，現在還是多了不少用名氣換取收入的方法。
例如YouTuber、那些網絡紅人之類的。

現在想出名的人，真好。

24 偶像還是現在好 完

——————

大家嘅西瓜，我都完全收到晒嫁啦。
呢幾日之間完全係掛住打機睇Youtube懶寫文，同埋實在係唔多寫文嘅idea。
如果要解釋嘅話，果然都係「出外取材」。
真係好似某漫畫家。

另一件事就係，我嚟緊都唔會堅持一日一篇。
如果有idea有時間有動力嘅話可能可以間唔中寫多篇嘅。
否則嘅話，我會嘗試吓兩日一篇…
真係好對唔住。

Lm 第一次係連登見到有idol故

終於上水

入定一箱西瓜先

太劣 真係唔好意思

推到出書

出書……
大家咁鐘意FF

唔係呀都ok加油 幾時帶我睇你隊野
佢地呢幾日有冇live?

冇呀
六月頭我本命主演舞台劇
冇得去呀屌

竟然一潛就4日
真係十分之抱歉。

雖然我係上嚟話俾大家知我可能要潛多一段短時間。

最近遇上咗一啲挫折。
所以最近潛水潛得有少少深。
雖然應該就快可以有結果，但係希望俾少少時間我調整吓。

屌你吞pot就認啦

慢工出細貨

繼續西瓜

種西瓜應該係最好選擇

已經自給自足

用功德無量放生機會唔會好啲

25 藝人生存論

：好了，組長吃夠西瓜了吧。
是時候出發了。

： 好像是你沒有空喔，日向小姐…
近期主演的舞台劇不是很忙嗎？

——————

今天說點理論。
在藝能界生存的理論。

在藝能界，不是每個人都是閃閃發亮的星星。
起碼，我不是。

但是，這是不是就代表不起眼的人就不能在藝能界中生存呢？
我覺得，也不是。

以前談醜女偶像生存術的時候也有說過。
有特別的技術是很重要的。
我的話，是舞蹈和演技。
那樣，起碼你是一個有用的醜女。

然後沒有形象上的矜持也是重要的。
反正是醜女，都沒有人想要喜歡你，不如做個有趣的，讓別人從來另一方面欣賞你。

嘛，當然樣子和這些條件是天秤的兩邊。
一邊輕時，另一邊要重。
最好當然是why not both吧。

——————

其他藝能人也是嗎？

某程度上也是。
但是生存的難度就比起偶像容易。

重要的是形象和定位。
有自己的特色這點是對藝人來說極其有用的。
正所謂百貨應百客。
世界這麼多人，自然也有很多不同的喜好。
所以，建立起個人特色的話就是一個有效的策略。

這些大家都很清楚，可能不用我多說。

那接下來不如說點特別的。

——————

首先是「一発屋」。
主要是說歌手或者是搞笑藝人
只有一首名曲或者只有一個有名的梗。

慘嗎？可能吧。
但是起碼你有出名過。
已經比起太多寂寂無名的人好了。

但是，對這些人來說，如何發展下去是最大的課題。
是搾取這樣出名的東西的每點價值？
是要繼續創作類似這樣東西？
還是要跟隨自己的心意繼續創作下去，不管它與你的成功經驗像不像？

第一項是穩定的，也有不少賺錢空間。但是完了就沒有保證了。
第二項也算比較穩定，但是會成為創作的足鐐，限制了未來的方向。
第三項則是最危險的，因為沒人知道究竟會不會再有如此成功的作品。

雖然三者沒有太大抵觸，而且三樣都有成功的可能。
但是，如果要選擇，甚至要在三者之間取得平衡也是不簡單的。

——————

第二樣特別的是「反英雄」。
老實說，不大想到合適的名稱。
總而言之，就是很惹人反感，但是也時常在電視上節目上看到的那些人。

嘛。有時真的很嘔心。
クロちゃん那些。嗯。不了。

但是，在另一種意味上，也是英雄。

為了節目，為了讓大家發洩。
這些人也是拼了。
當然，也為了收視率和收入啦。

但是，這些人也令節目變得更加有趣…
犧牲了自己所有形象。
自問真的是做不到。

起碼，有不少人會認得你，也會有些地方經常找你上節目。
那也算成功了吧。

但是，這種人的心理質素一定要強得可怕。
始終，被成千上萬的人唾棄、辱罵也絕對不是件易事。
承受批評，特別是沒有建設性的和不合理的批評，一定不是好過的。

——————

今天的話題可能有點亂，但是藝能界本身也是很複雜吧。
也挺難將所有東西一概而論吧。
下回也繼續類似的話題吧。

是時候要回去舞台劇那邊了。

25 藝人生存論 完

——————

好
要煩嘅嘢大致上已經搞掂。
係時候返嚟！

要大家久等，只能講對唔住，同埋多謝。

組長

唔使種 唔使種
宜家就嚟

你又有睇地下

都一樣
就黎一個西瓜無限掟

得我唔地下

我係地底泥

你係西瓜泥咋

間唔時行過咪睇下 主要睇d好出名既地下 不過推又講唔上既

唔推唔記得

掟返個西瓜先

25.5 來自深海

：喂組長。
你又潛進海裏等西瓜吃了麼…

：找不到工作。好累。
心情很差。

：那樣子啊。
那就不如當全職作家吧。

：嗯？你看我的更新頻率，就知道還是不要幻想太多吧。

：不是啊。
你想想，我講故，你寫故，多有前途啊。

：…你再用頭文字D的對話，我就帶你上秋名山飄移到你吐出來為止。
不過話說回來，應該怎樣向等了我這麼久的人交代好呢？

：很簡單。
你就說最近就是…「暫緩」了出文。
那現在你就重開這個出文的過程。
嗯。很有道理。

：嘛。
應該也算…說得通吧。
那麼，請大家多多指教。

…你再用頭文字D的對話，我就帶你上秋名山飄移到你吐出來為止。

🍉🍉🍉🍉🍉🍉🍉🍉🍉🍉🍉🍉

26 舞台劇演員絕對不是好工作。

組長自稱上水後數天，仍然沒有出現。
所以今天，我日向美愉正式接管了這個故事囉。
哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈呵呵呵呵呵呵呵呵呵！！！！

——————

好了。
那樣今天要說的，是舞台劇的工作內容。
始終自己是個專業的舞台劇演員。
起碼我覺得是吧。

但是，首先要說得很清楚。
靠當一位舞台劇演員維生，是絕對不能推薦的。
即使有副業補助，也不是一個好主意。
金錢的方面，和付出完全不成正比。
絕對是燃燒自己對舞台劇的愛來做的。

做好覺悟的話，就跟著我來吧。

……對不起。
只是好像挺帥所以想試試說一下。

——————

舞台劇的第一件事，當然是…？
沒錯！就是面試！

答綵排的，請自己舉手。
好。

面試。
不只是決定你究竟和那個要演的角色配不配襯。
又或者是演技。
還有要讓主辦的人研究，究竟你能夠為這場舞台劇帶來多少收入。
例如能賣多少票之類的。
所以人氣真的是…太重要了…

有經理人公司可能會有點幫助。
例如替你找舞台劇的機會，或者可能替你和主辦那邊談。
甚至好像我一樣，鼓勵我同時也做做別的工作。

——————

決定了是你的話，就要恭喜你了。
接下來又要花上差不多一個月的青春給這套舞台劇。
還有，祝你好運。
因為你一定要確保他們賣出一定數量的票。
否則，能夠演也是別種地獄。

如果賣不到目標的話，你就要自掏腰包，負責付錢買剩下的票了！
哈哈哈。
我試過，我真的試過。而且不止一次。
好運的話，可以平價賣給朋友、家人。
起碼還可以拿回一些錢…

所以，如果你是因為某個演員而去看舞台劇的話，請在訂票的時候一定一定要填寫你是為誰去看的。
否則你基本上和沒去是沒有分別的。
拜託了。填下「日向美愉」吧。

——————

然後就是綵排了。

幸好這裏通常也沒有甚麼大困難。
而且合作對象也是別的演員，基本上都是一樣在這個世界掙扎求存。
所以大家都通常很合作。
好運氣的話，還可以認識到一些新朋友。

不過老實說，大家都是燃燒青春的舞台劇演員。
很自然地就能夠聊起來。
也通常很容易混熟啦。
而且，幾個星期之間不停在一起，也很難不和他們做朋友吧。

還有，排練也不是所有時間都在排練啦。
大家也有充足的機會一起玩啦。
例如我試過綵排的時候和其他人一起玩人狼。
所以其實也不算是很辛苦。

然後接下來的舞台劇，有兩個很大的突破。
就是要演武打場面，還有要唱歌。
所以除了普通的排練，我還要去上這兩邊的課。

武打那邊比我想像中還要好，可能我也有不少舞蹈底子。
而且這樣也很好玩。
但是唱歌…嗯…
可以不用提了。
音痴是沒有救的。

——————

最後就到了大家最期待的畫面。
終於可以上台表演了。
上台表演的時候，大概就是每一個演員最喜歡，最享受的時間了。
對吧。

啊。
別忘了瘋狂推銷自己的物販。
有時會有付費的合照拍立得環節，那也可以和粉絲見面。
還有生寫真之類的。
推銷是不能不做的。

對，表演的部分意外地不太多東西好說。
第一是因為真的沒有太大的特別之處。
第二是因為我覺得很難用文字和大家分享上舞台的感覺。

——————

最後就是收薪金了。
最喜歡的除了舞台劇，就是金錢。

對了。
薪金是按場次計的。
所以簡單地說，綵排是沒有錢的。
而且你還要不能上班。
真是…可喜可賀。
所以我到現在還是窮得要命。
每場可能也不比打工一天的薪金多…

——————

大致上就是這樣了。
所以，基本上所有舞台劇演員都是很蠢的。
為了滿足自己的愛，拋棄了太多東西。
也只是想你們看得開心。
希望有一天，大家都來看我的舞台劇…
等著大家喔。

26 舞台劇演員絕對不是好工作。 完

——————

：美愉！

：組長你終於肯出現了麼。
完了喔，今天的文章。

：欵！？自己解決了嗎？
嘛，不要緊。
我有緊要事想說。
我，找到工作了！！！！

：喔！
太好了！
那下期就等你更新了。

：日本我來了！！！！！

：又是要…潛水了嗎？

搵到咩工？
(錯重點)

ching點解次次都咁早

暫緩 我暫你美愉呀

未訓

到我飛去睇舞台劇啦

搵到份頹工
希望返工都仲有心有力可以更新

Rich